強國大媽退珍珠鏈被拒大鬧點睛品 高雄警：這裏是台灣！

Accept

香港

台灣

北美

登入

焦點全部要聞突發娛樂兩岸國際財經果籽體育賽馬影片推介壹週刊飲食男女Ketchuper

主頁

即時

動新聞

日報

周刊

動Live

立法會

動直擊

即時分類

焦點

全部

要聞

突發

娛樂

兩岸

國際

財經

果籽

體育

賽馬

影片推介

壹週刊

飲食男女

Ketchuper

【一年後見磨損】強國大媽退珍珠鏈被拒大鬧點睛品 高雄警：這裏是台灣！

2019-02-11

200.9K

即時兩岸

強國大媽大鬧高雄百貨公司(互聯網)

（更新內容）大陸胡姓女子約1年前在台灣高雄左營區漢神巨蛋2樓精品專櫃「點睛品」購買一條珍珠頸鏈，後來發現頸鏈出現磨損，於本月5日年初一，跑到櫃位要求退貨，但遭職員拒絕。雙方在商場發生爭吵，警方接報趕抵現場，胡女大喊警員：「你憑甚麼帶我走，你憑甚麼，在大陸......」，警霸氣回答：「這裏是台灣，不是大陸！」胡女繼續說：「唉唷唉唷，你要打人嗎？」甚至還開直播要親友評理。

大陸女子鬧事的地點位於高雄左營區商場「漢神巨蛋」二樓點睛品專櫃，點睛品專售高級鑽飾，其母公司周生生集團為香港股票上市公司。

周生生台灣分公司就事件作出回應，指該顧客於去年2月25日購買一條價值2.18萬元新台幣(約5,600港元)的珍珠頸鏈，她在本月5日再到櫃位，聲稱珍珠頸鏈因不明原因出現磨損，職員判斷屬人為因素造成，建議她辦理維修，惟遭對方拒絕並出言辱罵，職員遂要求商場保安員協助處理。

由於客戶拒絕離去，又高聲叫囂散播周生生出售「假貨」等說話，情緒一度失控，保安員遂報警處理。

當地警方則表示，本月5日大年初一接報，一名48歲胡姓大陸女子不滿1年前購買的首飾出現磨損，要求退貨。職員認為，磨損疑是人為因素造成而拒絕，胡女在場咆哮：「我要退貨，我不要了！如果不跟我退貨，我就來這裏，我媽媽也牽過來，我就讓妳做不成生意！」「妳這幾萬台幣的，妳這是甚麼品質，妳這個X三八。」

警員到場後，胡女情緒更激動：「你憑甚麼帶我走，你憑甚麼，在大陸......」，一名警員立刻回說：「這裏是台灣啦，不是大陸！」胡女繼續罵：「唉唷唉唷，你要打人嗎？」最後乾脆開直播要親友一起來評理，「這兩個警察要帶我回派出所去錄口供」、「他說要查我身份，你看我有違法、有犯錯要查我身份嗎？」經警方調解後，胡女隨後自行離去，店方也不願追究。

台灣《蘋果日報》